［請教］物理治療撚入

問小小野 如果我整親個膊頭，個球狀關節向內夾既時候會痛（例如雙手放係背後合十既動作），係咪練返後面既肌肉同拉返鬆前面既肌肉，咁自然就會好返？

可能係rotator cuff 嘅injury；不過如果你係要雙手喺後面合十先會痛嘅話應該就無咩事，你休息吓唔好做重訓住啦

應該係，有無咩方法舒緩下快d好？

無，食吓止痛藥，茶冬青膏，唔好做gym住，如果唔係會加劇

好，thz

騎刧下🙏🏿🙏🏿

我一用左手, 個球狀位會少少陰陰地麻痛, 如果第起隻手整d 野, 高過毎膊頭唔夠半分鐘就好撚痛, 痛到要垂低隻手

去左針炙好左少少, 但情況依舊

依家毎情況都係咁上下, 痛楚減轉左少少而已, 但係反而頸, 胸椎,膊頭形成既三角形, 係用左手第起整野既時候, 有麻庳痛既情況...

救指教🙏🏿

利申: 頸椎左邊(未清楚邊節開始)到肩有一條筋定肌肉好緊
右邊完全無以上情況

Copy埋係到先

你做咩整親 整親幾耐？ 做bench press會唔會痛？ 膊頭前定外側定後面痛？
睇你就咁講似係shoulder impingement 要做多啲test 睇下

記得要分清楚究竟係 shoulder impingement 定 frozen shoulder

如果係shoulder impingement 拉鬆胸肌同seared row(背肌)啲確係常見嘅exercise, 另外 rotator cuff strengthening 亦係重點 尤其係一舊叫external rotator嘅肌肉

我自己都有shoulder impingement 發覺一個shoulder hang exercise感覺幾有效 係就咁吊個人係到 拉筋咁唔好用力

就咁聽似係 brachial plexus injury/ compression

有嘢壓到神經線 可以係頸椎 頸肌肉 鎖骨 胸肌 等等
有無火燒咁嘅痛？ 建議你盡快睇下骨科或者物理治療師

唔係好明你講咩三角型

ching係物理治療師?

大概呢個範圍

做過物理治療助理 而家係物理治療學生

Google brachial plexus, 條神經係呢個三角形入面 快啲睇物理治療/骨科啦ching 你情況都幾影響你生活質素 整返好啲錢會值返

東華？

即係呢個三角位既範圍, 包括膊頭深處痛都關呢條條神經線事??

請問呢個case 物理治療/骨科會大概點攪🙏🏿🙏🏿
我諗住搵 chiropractor 攪攪先

唔好搵脊醫，係偽科學，厄錢，你直接搵睇物理治療/骨科醫生好過，嚴重嘅話可能要開刀，唔嚴重嘅話物理治療就可以幫到你

我係英國 不過聽講東華好多教授都係poly過去 應該都ok

凡事無絕對丫ching
以前我最嚴重果時企五分鐘腳痛都企唔到, 坐又胸椎痛
係chiropractor 攪番掂, 有佢本身理論既

係香港好dump 症, 所以搜集下資料先
請問仲有無其他可能性

Brachial plexus 正正係你個三角形 都會經過膊頭嘅 不過始終無真係觸訓 答唔到你 只可以同你講 成因有好多 可以係肌肉短左同太緊 咁就搵辦法放鬆肌肉 亦都可以係鎖骨或者肋骨壓住 可能係姿勢 成因唔同 治療都唔同

得numbness?有冇pins and needles ?pain pattern係點?

Grade 5 manipulation 係爽ge 但係有人睇住淨係敢做grade 1-4

師兄係咪poly student physiotherapist ?
其實我又唔係咁睇 有朋友係脊醫 問過佢好多病 佢反而係話其實好多病啪骨都無咩用 而且確 chiro嘅subluxation theory同傳統醫學唔同 同埋無好多journals support 因為太新 但其實脊醫都分好同唔好 唔好嘅就一味啪 好嘅chiro 其實好多好嘅exercise幫到病人 我見過osteopath 嘅manual therapy有好多都唔錯 甚至中醫穴位按摩針灸都有趣 雖然我唔係完全明白

職能確係好相似 但我覺得physio更應該爭取direct access 而唔係同chiro對立 上面係小弟小小意見

講到重點了 香港公立醫院物理治療workload 超級大 一日三十個症好閒 佢未必係有心dump你症 只不過資源人手另到佢跟本無得好深入咁問診評估你個case 不過私營物理治療係一個完全唔同嘅體驗 有錢可以去搵下啲物理治療診所

正解
唔信既人係因為未試過或唔了解

睇醫生真係要識睇同自己理解下, 唔係一次味俾錢就會醫好

認真問

初生BB 懷疑斜頸，
公立醫生寫係SCH 問題，
排左期睇物理治療但骨科未排到期
BB 一邊耳下方係有舊骨定肌肉好硬
難唔難搞

唔好意思騎左樓主post